★加薪走下坡 I.T 行業 學歷越高薪酬越低！！！！

個別工作範疇出現學歷越高，薪酬越低的情況，例如資訊科技工作，持碩士或以上學位只有14,406元，但持學士學位卻可達14,973元；又例如財務會計工作中，持文憑人士薪酬為11,693元，但持高級文憑/副學士人士薪酬卻平均低數十元，只有11,637元。除這兩個行業，市場拓展及銷售行業都出現「學歷越高，薪酬越低」的情況。

浸大人力資源策略及發展研究中心副主任葉偉光認為，大部分僱主都只會將僱員學歷按「有否讀大學」作為標準，至於是學士還是碩士不會太在意，「或者日後升遷會有影響，但入職基本上沒有分別。」安俊人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍亦指，除了需要進行研究或執教席，市面上大部分工作均不要求碩士學位，「學歷太高反而成為負擔，僱主會覺得你超出標準，會容易走。」

多五百幾蚊

持碩士或以上學位只有14,406元，但持學士學位卻可達14,973元

none care

Hk01，此post已完

It=hope

No it No Party

u love大公 文滙only

HK no IT

1949前嘅大公

老貓點睇

Agger，所以又係得我哋「老貓狙擊小組」理吓樓豬，可憐吓佢

It=缺人
大把錢搵

老貓嚟嘅

ifandog=jail

香港資訊及通訊科技業的先進程度躋身世界前列。2015年11月，國際電信聯盟發表每年一度的「全球ICT發展指數」，香港在亞洲排名第二，僅次於韓國，全球排名第九。
香港擁有先進的電訊基建，是本港資訊科技業發達的主要原因。以國際電話通話時間，以及電話線、流動電話和傳真機的普及率而言，香港在亞洲名列前茅。香港亦設有亞洲最大的商用衛星地面收發站。
香港職業訓練局於2014年4月進行的一項調查顯示，全港有82,973人在資訊科技業擔任主要職務，當中33.2%受僱於資訊科技產品及服務供應商，其餘66.8%受僱於資訊科技用戶機構。
香港不少資訊科技服務供應商都擁有技術實力，善於靈活變通，並且經常接觸國際市場。他們向本地客戶提供有效的解決方案之餘，亦有能力在全球市場競爭。

香港是國際商業中心，資訊科技業的發展對鞏固本港的地位非常重要，也為多個行業提供創新成果。例子包括公共交通方面的八達通卡、機場管理系統、貨櫃碼頭採用的現代港口管理系統、金融界的網上及無線理財系統，以及政府部門使用的智能身份系統等。另一方面，香港對優質金融及商業服務需求殷切，為本地資訊科技企業造就有利的發展環境。

基建方面，香港的數碼港是一個由政府及私營機構共同發展的高科技多媒體中心，造價130億港元。數碼港亦向資訊科技業提供多方面支援，包括培訓、籌辦商業配對活動及提供財政支援，以培育資訊及通訊科技界的企業和企業家。截至2015年3月，進駐數碼港的公司已籌集了逾3億港元。截至2015年底，數碼港透過培育計劃扶植了295家科技公司。

金融方面，於1999年成立的創業板市場，為香港的資訊科技公司提供了集資場所。截至2016年4月，在創業板掛牌的公司有231家，總市值超過2,670億港元。創業板也是個便利的套現離場平台，有助吸引創業投資者考慮注資本地初創軟件公司。

香港政府成立的創新科技基金，為資訊科技業提供另一個資金來源。截至2016年3月底，基金審批了5,088個項目的資助申請，涉及金額合共110億港元。

政府一直吹捧IT